---
title: 摘要
description: Diary - 一个疯子的生活小记
date: 2018-07-22 09:16:21
tags: [github,hexo,gitlab]
categories: "blog"
---

## 一个疯子的生活小记

***有些🌸花不想在QQ空间和朋友圈说，所以就建了这个Repo来写日记。这个Repo不会同步到本地，如果同步到本地就失去了建立它的目的了，是的!日记也不会在电脑💻上面写，我不太喜欢开电脑，感觉效率低，容易分心，所以就手机上连接我的无线鼠标和键盘同时使用Google的牛逼输入法（谷歌这输入法是目前为止对OTG和蓝牙键盘支持最好的输入法，Google🍻就是牛逼）***

![](http://i.loli.net/2018/07/27/5b5ada85a6bbd.jpg)

- [x] MarkDown
- [x] 无线鼠键
- [x] Google拼音输入法。

我最爱写这种东西了,说不定以后我可以帮别人写软件的文档。             
🍇🍈🍉🍊🍋🍌🍍🍎🍏🍐🍑🍒🍓🥝🍅🥑🍆🥔🥕🌽🌶️🥒🍄🥜🌰🍞🥐🥖🥞🧀🍖🍗🥓🍔🍟🍕🌭🌮🌯🥙🍥🍡🥃🍺


<link rel="stylesheet" href="//cdn.jsdelivr.net/npm/aplayer@1.10/dist/APlayer.min.css">
<script src="//cdn.jsdelivr.net/npm/aplayer@1.10/dist/APlayer.min.js"></script>

<div class="aplayer"
    data-id="4220599045"
    data-server="tencent"
    data-type="playlist">
</div>

<script src="//cdn.jsdelivr.net/npm/meting@1.2/dist/Meting.min.js"></script>


## 美文

- 跪下，给我唱征服！
- 哈哈

> 梦想是注定孤独的旅行
路上少不了质疑和嘲笑
但那又怎样
哪怕遍体鳞伤
也要活得漂亮
———陈欧

---
<div class="text" style="text-align:center;font-size:20px">

***熟悉的陌生的这种感觉
重复的曾经的那些情节
也只是怀念
一滴滴一点点一页一篇
分手了也不过三百多天
可我却害怕遇见
我懵懵懂懂过了一年
这一年似乎没有改变
守着你离开后的世界
空空如也
白天和晚上都是冬夜
悲伤的到来我从不拒绝
反正亦是空空空空如也
我懵懵懂懂过了一年
徘徊在石板路的街边
曾经笑容灿烂如今却空空如也
一切的星光都已陨灭
得过且过是我如今速写
无所谓让痛重叠
我懵懵懂懂过了一年
这一年似乎没有改变
守着你离开后的世界
空空如也
白天和晚上都是冬夜
悲伤的到来我从不拒绝
反正亦是空空空空如也
我懵懵懂懂过了一年
徘徊在石板路的街边
曾经笑容灿烂如今却空空如也
一切的星光都已陨灭
得过且过是我如今速写
无所谓让痛重叠
我懵懵懂懂过了一年
这一年似乎没有改变
守着你离开后的世界
空空如也
白天和晚上都是冬夜
悲伤的到来我从不拒绝
反正亦是空空空空如也
我懵懵懂懂过了一年
徘徊在石板路的街边
曾经笑容灿烂如今却空空如也
一切的星光都已陨灭
得过且过是我如今速写
无所谓让痛重叠***
</div>

---

## 阅读

昨天在宿舍睡了一天，不想复习，多看阅读上面看了一本小说，小说还是得经常看，增大阅读量，高中三年我就是小说看得少，虽然最后一年补了补阅读量，高考语文也考了117分，这真是令语文老师大跌眼镜啊，我和同桌上语文课天天看小说，还被语文老师当众在课堂上点名批评，最后高考我俩语文成绩差不多是班上第一第二的样子。反倒是数学，搞了三年，数学在班上也不是第一就是第二吧，140分经常考，But,高考考得不好啊，我觉得考得最好的就是语文了，要不是语文发挥的可以，估计凉了。
读高中那会，学校正门马路对面就是县图书馆，我和仔龙经常去借小说看，星期天下午我们自习完就拎个袋子去还书，每次借的书书价总额不能超过` 100 `,因为办卡的时候交了100的押金。高三那年语文老师也是让我们多看小说，所以班上就买了100多本书。这些书都是正版的，挺贵的。我现在还能回忆起我大概读过那些小说：

- 《一个人的村庄》
- 《我们仨》
- 《数理化通俗演义》
- 《交手(1-3)》
- 《掌舵(1-2)》
- 《平凡的世界》
- 《红楼梦》
- 《三国演义》
- 《二战全史》
- 《掌舵》(1,2)
- 《汤姆.索亚历险记》
- 《平凡的世界》
- 《交手》
- 《晋升》
- 《人性的弱点》
- 《一个人的村庄